終於表白了

第一集

在回港的飛機上，我一直盯着電話，等待著她回覆我的whatsapp，直到飛機升空電話已收不到signal。我輕嘆了一口氣，在左邊口袋拿出另一部手機，關掉已看完的「朝五晚九」大結局，素了兩素看看有沒有其他片子看，發現了那套一直下載了還沒看的「那些年」，真的是為我這趟旅程添上了一個完美的結局，看著看著也勾起了很多中學時與她的回憶。

她是誰？她是我一直從初中到現在喜歡上的女孩。長長的黑髮綁上了一根馬尾，雪白的臉上有一雙烏黑的大眼，高挑的身形有著夏天為大地帶來的美腿，看上去像一個大姐姐。不過她性格較為內斂，平時都不多愛說話，就是愛參與同學之間舉辦的活動，因此即使中學畢業後我們還時有見面。她很愛幫助人，即使是苦了自己，她也不會怨言，但往往自認資質不高的她，又能完成一些高難度的任務，有時候我這個傲慢的人也會被比下去。

在一次與老師聚會的活動中，她被老師追問感情狀況，我這個多年來一直收她好人卡以致沒膽告白的小伙子當然也好奇想知。我增大眼睛從側面看着她，她有意無意看了我一眼，之後嘆了一口氣說：「我和他拍拖大約已半年，大家斷斷續續也一起過，在我回港的一次約會中他對我說起，我就應承了他。」她口中的他當然不會是我啦，她現在的男友是一個比她高黑實瘦削，口中經常bilibala說出一些自以為好笑笑話的囂張男。其實多年來我都視他為低價情敵，不論送禮物的選擇，笑話的質素，禮貌待人處事等我都自認比他要好，可惜就是他偏偏能厚著面皮，在他那班推波助瀾的朋友幫助中，你一句我一句，終於得到了她的認可作為情侶。相比下，我有很多愛情事也只放在心中，對我來說能送出她喜歡又實用的禮物，我已經很滿足，只是一直覺得表白這些事都不是重要，第一是因爲自己沒勇氣說，第二是兩人相愛自自然然會在一起，因此我要做的就是要她也愛上我罷了。可惜，後來我才發現我這十年來一直做錯。

其實在朋友的口中打探她的戀情時，都得知她即使是在和囂張男拍拖也不願意拖手、咀咀或更激烈的行動。可能是我當時的Darkside湧現，我口不擇言地說：「這樣麻煩的女孩我才不要呢！拍了拖還不能拖手是什麼玩法呀？咁幾時先可以等到批准曳曳？（我是反對婚前性行為的，只是當時意氣用事地說出）」當時我還萬萬沒想到她是為了我而拒絕她的男友，雖然知道後有點兒歡喜，但事實還是他們已在一起只是時間性的問題，想到這我只能獨個兒崩潰地痛哭。

求婚大作戰 - 一套經典到不能的愛情日劇，是令我對愛情最有啟發性的老師。傻傻的我把十多集都下載在播放影片的那部手機中，開始時只是想知道為何女孩都多麼喜愛看得很「開」的山p，還有一度誤會女主角是結衣阿嫂。看到結局，即使山p已多次回到過去對女主角示好，都改變不了現實，女主角都是同個大叔老師結婚。最後山p想通了，他在婚禮致詞時向女主角告白，之後就不帶走一片雲彩地離去，萬萬都想不到女主角原來一直都心愛山p，一直等著山p對她表白，只是大叔老師早了一步。女主角聽了山p的告白後非常感動，帶著逃婚的罪名找山p，之後就是Happy Ever After。這套經典令我明白到我已錯失了很多的機會，這些機會也不能回帶補救，我可以做的就是活在當下，拿著花束把我一直以來對她的愛意說出來，因此計劃了這一次的表白之旅。

第二集準備中

推

支持

明天繼續第二集

第二集

她很聰明，隻身考入了大陸的名牌大學。其實我在上一年也參加學校的遊學團來找她，雖然花已準備好，訂情信物也買了，告白的說話也粗略地寫下，只是等著帶她來酒店房時拿起花束告白。在和她食晚飯前，我把她騙到房間說要拿些東西，之後就手忙腳亂地翻了翻袋子，此時的她很平靜，拉了椅子出來想坐下，就發現了那花束，我說：「這是買來送妳的，香皂花還可以用來洗手啊。」她當時只是很平淡地說了聲謝謝和很喜歡，就把花放在袋裡。這和我心中的畫面很不同，她既不驚喜也沒有熱淚，所以我只好把那隻訂情手錶放在口袋裏，等待下一次的機會。

我帶她來了間韓國餐廳，餐廳除了店員都只有我們兩人。我問了她想食什麼，之後就把她說出的都點了下來，當餸菜到的時候，她拿起手機說這很值得記念我們拍張相吧！（只是我一直覺得相中的她怪怪的，沒有她真人般美，所以發誓下次拍照的時候換我來拿手機吧！）看她清了枱上的餸菜，還把沒食完的糕點打包，我沾沾自喜能找到間她愛的餐廳，之後就耍帥地拿起單子去結帳，說要請她以答謝她今天抽空陪我。

之後我們離開餐廳，我摸了摸口袋中的手錶，希望拿出來表白，誰知上天不做美，我摸到的是一邊的手帶和另一邊的手錶，手錶的帶斷了，我不停試著修理，但徒手根本就做不到。只好放下告白機會，送她坐地鐵回宿舍。當時的我只是想著等她回到香港，再約她出來告白。

可惜的是，回到香港的她只是出席其他朋友的活動，雖然whatsapp上還有連絡，但每每想約她出來，她就說要等到8月。我開始心灰意冷了，因為知道到8月她就會做兼職幫補家計，她一直都只是敷衍我，我的Darkside又隨即湧現。當我在IG看到囂張男的朋友上載了她與他們的合照時，我已像洩氣氣球般，一直哭著告訴自己：「這女子 老子我不要了！」開始whatsapp也沒有主動連絡了。

我生日的那天，她主動來whatsapp給我，說要我開心幸福，我也回覆了她要她一直開心快樂，她whatsapp沒有雙藍剔，我看她應該收到訊息只是沒看罷了。這裡想補充，因為大陸已封鎖whatsapp，所以她看我的訊息要很麻煩地翻牆，雖然我可以提出與她用wechat，但自專心重的我就是想與他人不一樣，更何況我用她的香港電話與大陸電話也搜尋不了她的wechat，所以一直以來都苦了她，同時也苦了自己用很長時間期待著她的一句回覆，幸好她的性格也從不怨言，這才是我一直心愛著她的原因呢。

雖然我條件不差，和女孩子傾談也可以做到口甜舌滑，但就是對認識不久的女孩有戒心，一聽到她們的壞習慣或病歷時就會卻步，只能做對朋友。雖然有人說不要為一支花放棄了一片森林，但對我來說除了這支花，其他的我都看不上眼，所以我要找個機會向她表白，並對她說我一直只是愛上妳一個。

第三集準備中

第三集

我在早一個月前就買好了機票和酒店，還買了50朵的香皂白玫瑰。由於花束的體積大，而且怕hand carry會被大陸海關沒收，所以只好在上機前忍痛把花放在喼內。在上機前影了張Boarding Gate照片發了給她，還加上「我來了」三個字，之後就是無止境地等待她的回覆。

飛機起飛了，電話已沒有訊號。
到了大陸，我期待著地換了張上網卡，她的whatsapp都是雙灰剔沒回覆。在前往酒店的路上，我播著「告白氣球」
你說你有點難追 想讓我知難而退
禮物不需挑最貴 只要香榭的落葉
營造浪漫的約會 不害怕搞砸一切
擁有你就擁有 全世界
，好讓自己輕鬆點地面對表白；播著「等你下課」
躺在你學校的操場看星空
教室裡的燈還亮著你沒走
記得我寫給你的情書
都什麼年代了到現在我還在寫著
總有一天總有一年會發現
有人默默的陪在你的身邊
也許我不該在你的世界
當你收到情書也代表我已經走遠
，抒發自己當下的情感，並作了最壞的打算。
沿路上下起毛毛細雨，我沒有打傘的意欲，也沒有加快步速，只是一直聽著歌，平靜地來到那間空虛的酒店房。

我打開行李喼，幸好花死花還在，只是那些用作裝飾的乾花都散落在喼裡的每一角落，好在花束做了少許的清理還是可以送出去的。她還是未回覆訊息，我開了電視看，正好是個相體配對節目，有十數個的女士給一個男家賓選擇，要是被選中的女士也對男家賓有意思，就可以配對在一起。我看了看那男家賓瘦削、樣子普通，只是長得比較高。他選了個廣州女孩，並說自己學了句廣東話，就對著廣州女說：「我很掛住你呀！你有掛住我嗎？」廣州女回了他：「我都掛住你呀！」看似很不錯的對話，但最後廣州女還是沒有選上男家賓，男家賓一面無奈。明明就情話都說出了，男家賓的心意都被那女孩和大家知道了，但為可那廣州女還會反口？一切都是節目的戲劇效果或是道出了現實中被追求者的真實一面？

我關上電視，轉看山p的另一套日劇「朝五晚九」。劇情講述山p和尚愛上了石原bb，之後就不惜一切地追求，包括：送禮物、送美食、邀請到寺廟、送鞋、準備會被失約的約會行程、上石原bb教的英語班等等，為的都是希望心儀對象接受自己。可惜石原bb的心中只有大叔老師（又是大叔老師 ），當發現大叔老師原來結了婚，自己會成為第三者時，才把山p當作代替品來做對孤鶵，只是山p沒有乘人之危，一直厚着面皮明目張膽地為石原bb付出。只是石原bb不適應寺廟裏的生活，山p如果選擇了她，就不能一起在寺廟生活，不能達成父母能成為寺廟主持的期望。山p在結局中脫掉袈裟，換上一身畢直西裝，在自己辛苦設置的大聖誕樹下向自己心愛的人求婚，代表著他為了所愛能付出一切，石原bb的默認也認證了他所做的所有都是值得的，二人終能修成正果，在「聖誕頌歌」的音樂中相擁和咀咀。
雖然我沒有山p的外表，但我有的是無盡的付出和毅力，深信我心愛的人總有一天會為我對她的無私而感動，答應我成為她的唯一，只是期待著這天能盡快出現呢！

片終，那天晚上我還是未收到她的回覆，我沒想太多就去了睡，只是心裏忐忑不安，整晚輾轉反側。

第四集準備中

第四集

始終都是睡不著，打開窗簾，只看到一片灰暗暗的天和下著毛毛細雨，我都依然懷著期待的心情在等她的回覆。慶幸的是大陸有NBA轉播，東部決賽大戰是多麼的激烈。就在此時手機的屏幕亮起，是她，是她回覆了，我的視線由電視轉回到手機。我膽粗粗問她想今天約個時間見面，可惜的是她答應了朋友今晚幫忙，說如果我早點能告訴她的話還可以調時間。我的天阿！如果我早點告訴她我來的話，如果我早點告訴她我愛她的話，如果我早點向她告白的話... 我知道我現在的處境，我有我來這裡的目的，我不會再找退路給自己。我對她說我明天就走了，希望她能給我點時間，她想了想，再想了想，說那我們食個晚飯吧。

離晚飯還有很長時間，我特意來到上年的韓國餐廳看看，順道回味一返。過了那道馬路後，我見到的只有一片被移平了的荒地，餐廳只能成為回憶了。一直走過我們曾行過的路，食著那串巨型雞肉串燒，回味著她繞着我手過馬路的景況，後悔沒有勇氣拖著她的手。回到酒店，整理好儀容，穿上了畢直的恤衫西褲，帶上了深藍領太，擦了擦腳上的皮鞋，拿上了白色大花束，準備出發進住約會點等她。

明明是約了7點，我6點已經急不及待出了酒店門口，到了她學校附近的地鐵站等她，順便複習了多次告白講稿。一路上也吸引了很多人的目光，我成為了男人們的公敵，因為他們的女士們都抱怨沒收到大花束。

7點到了，我躲在柱子的後面，暗中觀察她的一舉一動，其實心裏還是很害怕，不過已經走到這地步，我懷著本死的心態衝了出去。可是在我眼前見不到她的身影，她站了在車站的後方在撳電話沒有留意我。
我：「這個是送給你的。」
她：「你在香港拿過來嗎？」
我：「是的，因為上年送你的太小，被你一下子就放在袋裡，所以我訂了束大的。」
她：「我收不了呢！我宿舍已沒位放，而且也難以拿回香港。」
我：「請不要浪費我的心意，你畢業時可以用得上呀。」
在半推半就的情況下，她接過了花束。
我：「我真的很愛你，只是在少時候沒勇氣表白，長大了又怕會食檸檬，到現在才告訴你真的是對不起。上年的約會對我來說意義重大，明明機會來了，就是一直錯過。」
我強忍著淚水說下去：「我知道你現在拍拖了，我很後悔但也改變不了事實，我愛你，我會一直支持你，做朋友做後備也可以，只要你開心我就開心。」
她眼濕濕的：「謝謝，我很感動，一直以來我都能感受到你的愛意，但就是timing的問題，我都拍拖了，這樣有意義嗎？」
我：「其實還能與你見面，輕鬆地交談，我已經很滿足。都說到餓了，我們去食點東西吧！」